[新手]桌機裝hdd定hhd比較好 ?

有睇過分別 , 感覺上hhd偏向ssd但應該比佢無咁易壞同快過hdd 少少

但如果想穩陣係咪都係用番傳統hdd比較好 ? 500gb/1tb 邊隻牌子/型號有冇好推介

如果唔撞, 間唔中bt , 傳統hdd希望用到5-8年以上會唔會大想頭

Why not both?
OS擺SSD，重要檔案擺HDD

拉

SSD + 硬碟

ssddhhhh

諗起以前有個巴打問ssd vs hdd邊個裝OS好啲
仲話點解冇討論空間

而家用sdh

m2+ssd+hdd

ssd 都就out 仲講hdd...
個個用m.2啦

唔該晒 打算買兩樣 唔知相唔相容呢

Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 32MB 3.5 Inch HDD $288
+
Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD

前者好似係pmr hdd , 後者係 m2 ssd ?

如果遊戲例如成20gb既game應該放ssd ?

麻煩晒

除咗啲大又唔常嘅file
其餘乜都放係SSD

大又唔常用*

上網睇到幾隻大牌 ,

家用1或2TB 既話 toshiba , wd , seagate 你會點揀 ? 好似wd少壞d ?

最好選擇當然係全ssd

問問問問你老母啦

seagate有名你叫，成日壞

hdd, ssd, m2其實全部都無衝突可以裝哂，係睇你塊motherboard, 機箱同埋火牛插到幾多野

hdd特色平得黎容量大，但相對較慢
ssd特色快，新款容量都大，性價比唔差
m2最快，好快但同時容量對比價錢較貴

上網D文講HDD無咁易比SSD易壞 , 原來唔係架 ...

語癌？

ssd唔會特別易壞過hdd

分別係壞嘅話hdd有機會有先兆
同埋救得返部份data

ssd基本上一壞就全滅

但由於速度實在係F1對單車比
係ssd大幅降價之後已經唔會再考慮買hdd

裝喺ram最好

屋企三部腦，一laptop
全部SSD, 主力機三隻 2TB 加 1TB m2
NAS 全部 HDD, 4 x 8TB , 加 SSD 做 Cache

想資料安全唔係諗用咩media
而係做好 backup

RAID NOT BACKUP

多謝巴絲分享 雖然唔多野backup 但買多幾樣錢都係唔慳得

m.2 都係ssd黎

通常開得呢種post 既人都當ssd係2.5